#Аналоги

##Списки дел

* **Wunderlist**  
    * Есть русский язык  
    * Списки задач
    * Списки можно помещать в папки 
    * Повторение в определенные дни
    * Напоминания
    * Комментарии к задачам
    * Можно прикреплять файлы

* **Todoist**
    * Есть русский язык  
    * Проекты, в которые можно помещать задачи
    * Метки для задач (нужен Премиум)
    * Приоритеты задач
    * Планирование на определенную дату
    * Напоминания (нужен Премиум) 
    * Комментарии к задачам и прикрепляемые файлы (нужен Премиум) 

* **TickTick**  
    * Только ангийский язык
    * Комментарии к задачам и прикрепляемые файлы
    * Календарь, в котором видны все запланированные задачи (нужен Премиум) 
    * Умные списки (нужен Премиум) 
    * Приоритеты задач
    * Метки
    * Планирование на определенную дату
    
* **Any.do**  
	* Только ангийский язык
    * Комментарии к задачам и прикрепляемые файлы
    * У задач могут быть подзадачи
    * Неудобный интерфейс
        * Не у всех кнопок есть подписи
        * Многие элементы маленькие и незаметные
        * Неотзывчивые элементы (кнопки не дают понять, что на них нажали)
	
Основные возможности:

- Создание задач
- Указание времени выполнения
- Группировка задач
- Планирование задач

##Календари

* **Google calendar**, **Яндекс.Календарь**
    * Создание мероприятий (событий)
    * Мероприятие (событие) длится определенный промежуток времени
    * В Google calendar есть напоминание (мгновенное либо длится весь день)
    * Для событий можно добавить уведомления
    * Все события можно показать на календаре
    * Календарей модет быть несколько
    * Календари могут быть доступнч многим людям
    * В Яндекс.Календарь можно устанавливать повторы 
    * Яндекс.Календарь содержит встроенный примитивный список дел
        * В календаре для каждого дня показывается количество дел  
    
Основные возможности:

- Указание времени событий
- Просмотр всех событий на календаре
    
##Трекеры задач
* **Яндекс.Трекер**
    * Основной элемент - задача. Для задачи модни указать:
        * Исполнителей
        * Приоритет
        * Различные виды связей
        * Наблюдателей
        * Дедлайн
        * Теги
    * Задачи объединяются в очереди
    * Множество действий с задачами:
        * Решить
        * Отправить в работу (пометить как выполняемую)
        * Переоткрыть
        * Запросить информацию
        * Предоставить информацию
        * Проголосовать
        * и т.д.
    * Задачи могут содержать подзадачи

Основные возможности:

- Многоуровневая иерархия задач
- Различные связи между задачами
- Выполнение задач разными людьми

#Сценарии использования

**Уборка в комнате**  

- Создать задачу "Провести уборку".
- Добавить задачу в нужную группу (например, "Дела по дому").  
- Добавить подзадачи ("Помыть пол, пропылесосить и т.д.).  
- Установить время выполнения.  
- Выбрать приоритет (например, низкий).  
- Настроить повторение (например, каждую среду и воскресенье). После выполнения задачи будет создана такая же задача в указанные дни.
- Установить напоминания (например, за час до начала выполнения).  

**Постановка спектакля**  

- Режиссер создает задачу "Поставить спектакль".  
- Добавляет подзадачи: "Подготовить декорации", "Подготовить костюмы" и т.д.  
- Устанавливает для них планируемое время выполнения и дедлайны. После дедлайна задача считается проваленной.  
- На подзадачи добавляет исполнителей (актеры, костюмер и т.д.)  
- Устанавливает блокирующие задачи для описания порядка выполнения: выбирает блокируемую задачу (например, "Провести генеральную репетицию"), нажимает "Заблокировать" и указывает блокирующие задачи ("Отрепетировать спектакль", "Подготовить костюмы" и т.д.). Задачу нельзя выполнить, пока не выполнены блокирующие задачи.  
- Прикрепляет к задачам необходимые файлы (сценарий, описание декораций и т.д.).  
- Ответственные создают необходимые подзадачи (например, для задачи "Подготовить костюмы" - "Обдумать, какие костюмы потребуются", "Снять мерки с актеров"), также назначают на них исполнителей, если нужно.  
- Исполнители выполняют задачи. Можно выполнить только задачи, у которых выполнены все подзадачи. В противном случае программа предлагает автоматически выполнить все подзадачи.  
- Иерархия задач может выглядеть следующим образом:  
    
* Подготовить декорации  
* Обдумать, какие декорации потребуются  
    * Изучить сценарий  
    * Изучить особенности сцены  
* Разработать декорации  
* Достать материалы  
* Изготовить декорации  
* Установить декорации  
	Эти задачи выполняются последовательно  
	Начало выполнения - с общим началом, делайн - за день до генеральной репетиции.  
Увдомления настраивает тот, кому назначена задача.  
* Подготовить костюмы  
	* Обдумать, какие костюмы потребуются  
	* Снять мерки с актеров  
	* Достать костюмы  
	Эти задачи выполняются последовательно  
	Дедлайн - за день до генеральной репетиции. Время начала выполнения, уведомления устанавливает ответственный. Ответственный может добавлять подзадачи.  
* Отрепетировать спектакль  
	* Выучить сцену 1  
	* Отрепетировать сцену 1  
	...  
	На эти задачи назначены все актеры, учавствующие в соответствующих сценах.  
	Начало выполнения - с общим началом, завершение - за три дня до генеральной репетиции, делайн - за два дня до генеральной репетиции.  
* Провести генеральную репетицию  
	Назначены все актеры. Уведомления за неделю, два дня и день. Заблокирована предыдущими задачами.  
* Провести спектакль  
	* Расклеить афиши  
	* Распространить билеты  
	* Сыграть  
	Назначены все актеры. Уведомления за месяц, неделю, два дня и день. Подзадача "сыграть" заблокирована предыдущими задачами.
---

#Планируемые возможности

* Создание задач.  
* Задачи могут иметь вложенные задачи. Глубина вложенности не ограничена.  
* Статус выполнения: не выполняется, выполняется, завершена, провалена.  
* Можно прикреплять файлы.  
* Можно устанавливать блокирующие задачи (например, задачу "прочитать книгу" нельзя выполнить, пока не выполнена задача "научиться читать").
* Можно выбрать несколько задач и заблокировать их последовательно (каждая из выбранных задач блокирует следующую).  
* Можно устнанавливать связанные задачи (например, магазин и библиотека находятся рядом, поэтому задачи "сходить в магазин" и   "сходить в библиотеку" связаны и при выполнении одной задачи пользователь получает напоминание о том, что можно выполнить другую).  
* Указание времени начала и длительности выполнения, крайнего срока (дедлайна).  
* Указание приоритета. При отображении списка задач вначале выводятся задачи с высшим приоритетом.
* Планирование повторяющихся задач: для задачи можно указать интервал повторения, дни недели или числа, когда она будет повторяться.  
После выполнения (или провала) задачи автоматически создается новая в ближайшее подходящее время или через заданный интервал. 
* Отправление уведомлений в указанные моменты времени.  
* Коллективная работа: можно назначать исполнителей и наблюдателей на задачи. 
    - Исполнители могут выполнять задачи, работать с прикрепленными файлами, добавлять и выполнять подзадачи. 
    - Наблюдатели могут следить за ходом выполнения, просматривать файлы, но не могут ничего изменять.
* Группировка задач: задачам можно указать группы, к которым они относятся. Можно просмотреть все задачи, относящиеся к определенным группам.  
* Просмотр календаря, в котором указано, какая задача когда должна выполняться
---

#Логическая архитектура

Задачи:

* Имя
* Список подзадач
* Родительская задача
* Создатель задачи
* Список исполнителей
* Список наблюдателей
* Планируемое время выполнения
* Планируемая длительность выполнения
* Крайний срок выполнения (дедлайн)
* Прикрепленные файлы
* Список блокирующих задач
* Список задач, которые блокирует
* Список связанных задач
* Статус выполнения
* Группы
* Приоритет
* Повтор
- Создать задачу
    - Установить имя, время исполнения и т.д.
    - Установить статус "Не выполняется"
    - Установить текущего пользователя создателем
    - Добавить создателя в список исполнителей
- Добавить подзадачу:
    - Создать задачу с указанными параметрами
    - Добавить ее в список подзадач
    - Установить текущую задачу родительской для новой
- Добавить в группу
    - В список групп задачи добавить указанную группу
    - В список задач группы добавить текущую задачу
- Заблокировать
    - В список блокирующих задач добавить указанную
    - Для указанной задачи в список задач, которые она блокирует, добавить данную
- Связать
    - В список связанных задач добавить указанную
    - В список связанных задач указанной задачи добавить данную
- Прикрепить файлы
    - В список прикрепленных файлов добавить указанные
- Установить повтор
- Установить напоминание
    - Создать напоминание с указанным текстом
    - Установить для него текущую задачу
    - Если указано время, установить его как время отправки напоминания
    - Если указан интервал, установить время отправки напоминания за интервал до времени выполнения задачи
    - Добавить напоминание в список напоминаний текущего пользователя
- Выполнить  
    - Если есть невыполненные блокирующие задачи, сообщить об этом и прекратить выполнение
    - Если есть невыполненные подзадачи, предложить их выполнить
        - Если ответ положительный, выполнить все подзадачи
        - Если ответ отрицательный, прекратить выполнение
    - Установить статус "Выполнено"
    - Если есть невыполненные связанные задачи, сообщить о них
    - Если установлн повтор, повторить
- Проверить состояние
    - Если текущее время больше дедлайна, то:
        - Установить статус "Провалено"
        - Если установлен повтор, повторить
    - Если установлн повтор, повторить
- Повторить
    - Создать копию задачи (вместе с подзадачами)
    - Для новой задачи и ее подзадач установить статус "Не выполняется"
    - Новую задачу добавить во все списки, где есть текущая
    - Найти время до повтора
    - Прибавить это время к времени выполнения, дедлайну и временам напоминаний задачи и подзадач
- Удалить
    - Удалить задачу из всех списков, в которых она находится
- Аутенцифицировать пользовтеля  
    Выполняется перед любой операцией, изменяющей задачу
    - Если пользователя нет в списке исполнителей, прекратить выполнение операции и сообщить об отсутствии прав

Пользователь:

* Имя
* E-mail или ссылка на аккаунт в соцсети
* Список задач, для которых является создателем, исполнителем или наблюдателем
* Список напоминаний
- Авторизировать:
    - Данный пользователь становится текущим
- Проверить напоминания:
    - Для всех напоминаний:  
        Если текущее время больше времени отправки, отправить напоминание

Повтор задачи:

    Содержит одно из:
* Интервал повтора
* Список дней недели
* Список чисел месяца
- Найти время до повтора:
    - Если содержит интервал, вернуть его
    - Если содержит список чисел месяца или дней недели, вернуть разность между ближайшим будущим днем из списка и текущим

Напоминание:

* Задача, с которой связано
* Текст сообщения
* Время отправки
* Отметка о получении
- Отправить

Группа задач:

* Имя
* Список задач
- Вывести задачи:
    - Задачи сортируются по датам
    - Задачи, назначенные на одну дату, сортируются по убыванию приоритета
    - Задачи на одну дату с одинаковым приоритетом сортируются по времени
    
Календарь

- Вывести задачи за указанный промежуток времени:
    - Из указанных групп выбрать невыполненные задачи, время выполнения которых (с учетом длительности) пересекается с указанным промежутком
    - Добавить невыполненные задачи, дедлайн которых попадает в промежуток
    - Отсортировать задачи по дате
    - Задачи, запланированные на одну дату, отсортировать по убыванию приоритета
    - Задачи на одну дату с одинаковым приоритетом отсортировать по времени
    - Вывести получившийся список 
---

#Этапы разработки#

1. Прототип  
    Создание задач и подзадач, изменение статуса, группы задач. Интерфейс - интерактивный режим Python.  
2. Базовая версия  
    Установка блокирующих и связанных задач, прикрепление файлов. Консольный интерфейс.
3. Финальная версия  
    Все возможности. Веб-интерфейс.
---

#Статус#

Начата работа над прототипом